Mathematics MCQ for Ordinary Level Students
Beginner Level
Question: What is 10 + 5?

A) 13
B) 14
C) 15
D) 16
Answer: C) 15
Question: What is the value of 3 × 4?

A) 7
B) 12
C) 10
D) 15
Answer: B) 12
Question: What is 20 divided by 4?

A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
Answer: B) 5
Question: What is the next number in the sequence: 2, 4, 6, ___?

A) 7
B) 8
C) 9
D) 10
Answer: B) 8
Question: How many sides does a pentagon have?

A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
Answer: C) 5
Question: What is 50% of 20?

A) 5
B) 10
C) 15
D) 20
Answer: B) 10
Question: What is the value of 9 - 3?

A) 5
B) 6
C) 7
D) 8
Answer: B) 6
Question: Which number is an even number?

A) 5
B) 7
C) 8
D) 9
Answer: C) 8
Question: What is the smallest prime number?

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Answer: B) 2
Question: What is the value of 6 + 7?

A) 11
B) 12
C) 13
D) 14
Answer: C) 13
Medium Level
Question: What is the value of 12 × 3?

A) 30
B) 32
C) 34
D) 36
Answer: D) 36
Question: Solve for x: 2x = 14

A) 6
B) 7
C) 8
D) 9
Answer: B) 7
Question: What is the perimeter of a square with side length 5 cm?

A) 15 cm
B) 20 cm
C) 25 cm
D) 30 cm
Answer: B) 20 cm
Question: What is the area of a triangle with base 8 cm and height 5 cm?

A) 20 cm²
B) 30 cm²
C) 40 cm²
D) 50 cm²
Answer: C) 20 cm²
Question: What is the value of 100 ÷ 4?

A) 20
B) 25
C) 30
D) 35
Answer: B) 25
Question: What is the LCM of 4 and 6?

A) 10
B) 12
C) 14
D) 16
Answer: B) 12
Question: Simplify: 3/4 + 1/4

A) 1/2
B) 1
C) 3/2
D) 2
Answer: B) 1
Question: If a car travels 60 km in 1 hour, how far will it travel in 3 hours?

A) 120 km
B) 150 km
C) 180 km
D) 200 km
Answer: C) 180 km
Question: What is the value of the expression 5²?

A) 15
B) 20
C) 25
D) 30
Answer: C) 25
Question: What is the greatest common divisor (GCD) of 24 and 36?

A) 4
B) 6
C) 8
D) 12
Answer: D) 12
Pro Level
Question: Solve for x: 3x + 4 = 19

A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
Answer: C) 5
Question: What is the value of 7 × 8 - 4?

A) 50
B) 52
C) 54
D) 56
Answer: B) 52
Question: What is the area of a circle with radius 7 cm? (Use π = 22/7)

A) 144 cm²
B) 154 cm²
C) 164 cm²
D) 174 cm²
Answer: B) 154 cm²
Question: What is the value of 4! (4 factorial)?

A) 12
B) 20
C) 24
D) 30
Answer: C) 24
Question: If the length of a rectangle is doubled and the width is halved, what happens to the area?

A) Doubled
B) Halved
C) Remains the same
D) Quadrupled
Answer: C) Remains the same
Question: Solve for y: 2y - 3 = 7

A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
Answer: C) 5
Question: Simplify: √64

A) 6
B) 7
C) 8
D) 9
Answer: C) 8
Question: What is the value of the expression 3² + 4²?

A) 21
B) 25
C) 29
D) 32
Answer: B) 25
Question: What is the slope of the line passing through the points (2, 3) and (4, 7)?

A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Answer: B) 2
Question: What is the sum of the interior angles of a hexagon?

A) 540°
B) 600°
C) 720°
D) 900°
Answer: C) 720°


Science MCQ for Ordinary Level Students
Beginner Level
Question: What is the main gas found in the air we breathe?

A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon dioxide
D) Hydrogen
Answer: B) Nitrogen
Question: What is the boiling point of water?

A) 90°C
B) 100°C
C) 110°C
D) 120°C
Answer: B) 100°C
Question: What planet is known as the Blue Planet?

A) Mars
B) Venus
C) Earth
D) Jupiter
Answer: C) Earth
Question: What do plants use to make food?

A) Soil
B) Water
C) Sunlight
D) Air
Answer: C) Sunlight
Question: Which part of the plant conducts photosynthesis?

A) Root
B) Stem
C) Leaf
D) Flower
Answer: C) Leaf
Question: Which organ pumps blood throughout the human body?

A) Brain
B) Lungs
C) Heart
D) Liver
Answer: C) Heart
Question: What is the chemical symbol for water?

A) O2
B) CO2
C) H2O
D) HO2
Answer: C) H2O
Question: What force pulls objects towards the Earth?

A) Magnetism
B) Gravity
C) Friction
D) Tension
Answer: B) Gravity
Question: What is the largest planet in our solar system?

A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: C) Jupiter
Question: What do bees collect from flowers to make honey?

A) Nectar
B) Pollen
C) Water
D) Sap
Answer: A) Nectar
Medium Level
Question: What is the main component of the sun?

A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Hydrogen
D) Helium
Answer: C) Hydrogen
Question: What is the process by which plants make their food?

A) Respiration
B) Photosynthesis
C) Digestion
D) Transpiration
Answer: B) Photosynthesis
Question: What is the hardest natural substance on Earth?

A) Gold
B) Iron
C) Diamond
D) Silver
Answer: C) Diamond
Question: What type of animal is a frog?

A) Mammal
B) Reptile
C) Bird
D) Amphibian
Answer: D) Amphibian
Question: What is the chemical symbol for sodium?

A) S
B) Na
C) Sn
D) Sd
Answer: B) Na
Question: What part of the cell contains genetic material?

A) Cytoplasm
B) Cell membrane
C) Nucleus
D) Ribosome
Answer: C) Nucleus
Question: What is the speed of light?

A) 300,000 km/s
B) 150,000 km/s
C) 200,000 km/s
D) 250,000 km/s
Answer: A) 300,000 km/s
Question: What is the common name for sodium chloride?

A) Sugar
B) Baking soda
C) Table salt
D) Vinegar
Answer: C) Table salt
Question: Which planet is known for its rings?

A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: D) Saturn
Question: What is the powerhouse of the cell?

A) Nucleus
B) Mitochondria
C) Ribosome
D) Chloroplast
Answer: B) Mitochondria
Pro Level
Question: What is the chemical formula for methane?

A) CH4
B) CO2
C) H2O
D) NH3
Answer: A) CH4
Question: What is the process by which a liquid turns into a gas?

A) Condensation
B) Evaporation
C) Sublimation
D) Freezing
Answer: B) Evaporation
Question: Which gas is most abundant in the Earth's atmosphere?

A) Oxygen
B) Carbon dioxide
C) Nitrogen
D) Argon
Answer: C) Nitrogen
Question: What organ in the human body is responsible for filtering blood?

A) Heart
B) Liver
C) Kidney
D) Lungs
Answer: C) Kidney
Question: What is the universal solvent?

A) Oil
B) Alcohol
C) Water
D) Acetone
Answer: C) Water
Question: What is Newton's third law of motion?

A) An object at rest stays at rest.
B) Force equals mass times acceleration.
C) For every action, there is an equal and opposite reaction.
D) Energy cannot be created or destroyed.
Answer: C) For every action, there is an equal and opposite reaction.
Question: What is the smallest unit of life?

A) Atom
B) Molecule
C) Cell
D) Organ
Answer: C) Cell
Question: What is the main function of red blood cells?

A) Fight infection
B) Carry oxygen
C) Clot blood
D) Produce hormones
Answer: B) Carry oxygen
Question: What is the primary source of energy for the Earth's ecosystem?

A) Wind
B) Water
C) Sunlight
D) Geothermal
Answer: C) Sunlight
Question: What is the atomic number of carbon?

A) 4
B) 6
C) 8
D) 10
Answer: B) 6